    在《信息网络辞典》中是这样解释的:哈希是把一个字符串变成能表示 初始串的较短固定长度的值或键 的过程.
    在上述解释中,很明显,将哈希函数(算法)、哈希值都解释清楚了.
    哈希用来索取数据库中的 数据或对其做索引。用哈希键查找 数据比用初始值快。名字是数据库 中的键。数据库是一个字母、一个 字母地查找名字，直到发现相匹配 的为止。如果名字以哈希方式组 织，可以为每个名字创建一个4位 长的数字。查找名字时，首先为该 名字计算哈希值(使用与存储名字 时相同的哈希函数)，再用该值找 出相匹配的。通常，用数字匹配是 比较快的，每位只有10种可能;而 每位字母有26种可能。哈希算法被 称为哈希函数。除了对数据的快速 存取，哈希还可用于数字签名的编 码和解码。数字首先用哈希函数变 形，然后哈希值和签名分别被送到 接收方。接收方使用与发送方相同 的哈希函数，接收方获得了签名的 数字表示，再与接收到的数字表示 做比较，这两者必须是相同的。哈 希函数用于为初始值做索引，在每 次数据存取时也会使用。哈希过程 是单向的，哈希的反函数是没什么 用处的。好的哈希函数对于不同的 输入应有不同的输出;如果输出相 同，则称为冲突。较少的冲突是可 接受的。